2年前輸給川普「震驚感」太強烈 民主黨對期中選舉超焦慮

美國期中選舉倒數最後一天，對民主黨而言，這次選戰有如黑暗中的燈塔，帶給他們東山再起的希望。但面對川普總統強勢催票助選，美媒分析，民主黨似乎對2016年大選出乎意料的敗仗記憶猶新。許多民主黨人憂心，他們曾經失敗過一次，要是這次又失敗呢？

美聯社分析，2016年總統大選，川普從原本被看好到最後急起直追，最終爆冷登上總統寶座，另民主黨難以置信，川普近日巡迴各州為共和黨候選人助選，藉著造勢大會發表帶有分裂社會和種族主義的言論，民主黨如今面臨的危機感有如2年前一般，擔心再度陰溝翻船。

今年時局似乎站在民主黨這一邊，因為當新總統入主白宮後，所屬政黨通常位在首次期中選舉中失利。另一方面，今年空前高漲的選民熱情和民調結果，都顯示民主黨較佔優勢。民主黨此役專注在奪回聯邦眾議院的主控權，同時也希望在佛羅里達州、威斯康辛州、俄亥俄州等地拿下州長大位。

另一方面，美國中西部地區白人選民長久以來都是民主黨的鐵票，2016年卻改投川普，民主黨今年希望能夠贏回這群選民的支持，而在密西根、俄亥俄、威斯康辛和賓夕法尼亞等地，民主黨似乎已經準備好收復失地。

雖然重新拿下參議院對民主黨來說似乎還遙不可及，但民主黨候選人此次能在德克薩斯、田納西等傳統「紅州」與共和黨激烈競爭，對該黨來說已經是一大鼓舞。民主黨今年推出的新一代候選人更年輕、更多元、更多女性，且比起民主黨高層更加開明，其中還有許多少數族裔候選人；這表示，川普強硬的反移民立場和喜歡人身攻擊的嗜好，只會使更多選民思變，而非相挺。

民主黨若能在明天取勝，將為2020年大選拉下川普畫下一張藍圖，目前至少有20多名民主黨人蓄勢待發，渴望能扳倒川普。不過川普在最近的造勢活動中再次證明，他仍然能夠匯聚成一股強大的政治力量。

儘管川普每天都在推特上大發牢騷，且支持率遠低於過去幾位總統的平均水準，但他今年幾乎是單槍匹馬地拉起共和黨聲勢，使候選人處於更有利的位置。他積極地向死忠支持者宣揚強烈的反移民、國家主義訊息，並將民主黨人擠出主流之外。

川普3日在佛州彭薩科拉主持造勢大會時表示，「投給民主黨就等於投票讓極左翼政客入主國會，然後摧毀你們的工作機會、削減你們的收入、終結你們的人身安全，並把非法外國人擺在美國人前面。」如果共和黨繼續把持國會，川普勢必會更加肆無忌憚，而民主黨人將寸步難行。

舉例而言，如果民主黨今年無法吸引在國會選舉佔有主導地位的中間選民，2020年又該如何反攻奪回白宮？2016年擔任希拉蕊陣營公關主任的巴梅瑞（Jennifer Palmieri）直言，「我擔心的是，假如選舉結果不如預期，人們會說『真的太難了』，變得對政治更漠不關心。

隨著本週末許多人開始參與提早投票，部分選民也明顯感受到這股焦慮感。南加州民主黨員杭特（Theresa Hunter）說，她2016年時根本沒把川普當一回事，「可怕的是，看到他的政黨崛起，且步調一致的前進。」另一名加州選民雷伊（Lawrence Reh）則說，他為川普上台而感到灰心，也擔心國家未來的走向。他說，「如果我們不能在這次選舉中取得任何進展，我不知道接下來會怎麼樣。」

連燈仔話共和黨贏硬，民主黨應該開緊香檳

上帝要你滅亡

今次輸得仲多

民主黨多數贏了

篇野係咩人寫？ 咁撚偏頗

連登仔

寫一篇笑你既文就trigger了
日日cnn二百篇垃圾文章屌侵又唔見你話偏頗

你又知無話到其他文章偏頗
輕鬆笑一笑又話人trigger

中期都俾共和贏嘅話
真係要俾個mvp俾侵侵

去叫雞咩大佬

爆哂粗罵人偏頗見笑一笑

小學生見到個撚字打冷震
笑到pk

笑撚死

已射thx

red wave is coming

支持民主黨

成篇文都係撐民主黨反侵 收皮啦

咩事呀就笑死 講個撚字好大件事呀而家

共和黨輸2屆支，持者都未出聲，民主黨輸2年，支持者就已經叫晒救命又焦慮又抑鬱

今次輸埋就快滅黨啦

早晨

民主黨或成最大贏家